[連登魔咒]外資唔會走，唔好FF

如果因為國安法走，上海北京一早無外資
成人都有外國人喺上面比人鳩拉，啲外資走晒未？咪又係繼續奶
做生意根本就係睇錢，有錢賺理閪你
班生意佬適應咗一開始個不穩定期，學識遊戲規則就自動識做唔玩嘢錢繼續賺

真

真
恆指升穿40000點

同連登主流意見唱反調 拉

會走，走去上海北京

呢個真
當香港同上面無大分別嗰陣
做乜要喺香港？

承受到風險嘅會去上海北京

唔得嘅會去台野新加坡

不過受得住中國野嘅通常都喺中國有office，最多請多少少人，摺埋香港office慳下錢

結果就係台仔坡仔賺盡，北京上海有湯渣食，成個中國無咗條好洗好用嘅融資走資渠道。

小學生識條毛咩

正確。 香港人工貴 租金貴 仲要環境唔穩定， 點解要留香港

連登仔話會就會啦

外匯相對自由
貪污相對較少
商業法律相對完善

傻啦!
話明連登, 係緊要燈升啦...

香港玩撚完

真
HSI升穿50000, A股升穿10000, 居屋都升穿10萬銀一呎

地獄黑仔王咩
反送中之後連登仔轉運
唔係100%錯

外資點睇

獨裁統治 VS 政局不穩

話分兩頭
國安法喺香港搞
一開波一定係用黎捉香港人，尤其最出名之鋒肥佬黎嗰土大一月金
長遠黎講係用黎捉大陸唔聽話的有錢佬，抄埋佢地香港啲資產

呢個已經係以前嘅事

走1/3去上海齋做支那市場
2/3去新加坡做apac

其實係
APAC去SG同香港無乜大分別

國家安全要緊嘛
愛國人士講的

咪係, 我估個勢係咁
東南亞開廠
用新加坡做營銷中心或者亞洲HQ

屌你咩訓咗成年呀
早幾個月畢打街日日和你lunch放TG
外資走咗未？

今次新加坡執到死雞發大財喇

心水清，連燈真係出晒名

呢樣不嬲都係趨勢
當時一話d廠要搬去東南亞
就注定新加坡學左當年香港個角色
前鋪後居, 甚至可以學香港咁做返轉口港
將貨運去新加坡Re-export

五毛入晒黎
拉

如果想移民後繼續搵到食而又享受低稅率
新加坡絕對是不二之選

相信連燈力量

所以香港人點都會係大輸家

幾個月前有冇武肺？

點解A股咁多年都係3千點？

澳門經濟簡單好多

支持 努力啲
外資唔會走
我信連燈仔

支持 外資唔會走成為連燈主流意見

有無諗過因為中國一直有香港呢個後門
先敢入去

TG加了人民幣更香

只會換入奶共外資

我地目的唔係保經濟

係斷絕白手套 ,世界之窗 ,重新審視 ,香港免簽visa
,賣港篤灰表

希望蕭生可以一齊發功

回歸左二十年都未試取消關係法，真係取消左 外資會點？

繼續燈就啱架啦

後面個鬼婆笑緊

我都覺，講咁耐支爆，都唔會爆

咁係走定唔走 你不如叫0.23kg啦

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

亞太區總部會搬去monkey國/日本，因為本身好多公司中國都有分部，香港因為同中國一樣變左無價值，直接執左香港公司

去去上海咁香港咪攬炒都做唔到
對中國冇影響

攬炒唔到藍絲

用藍屍角度講 自己跳出黎真係關人撚事

推

泊係香港的資金，好多係假外資，係開曼群島，百慕達註冊個的投資公司，其實係大陸人開的

因為之前香港未死得哂
拉

真係取消咗先講啦屌
我等唔切喇

真啊 50000點不是夢
中共永續
維尼長命百歲

sorly我公司plan緊走
佢係大陸都有公司 佢話國安法一到 大陸個幾間一次過執埋敲鄉下 係有香港佢地先敢係大陸做？明無？

我當以前毛魔時期中國營商環境係0分，改革開放升到30分，雖然都係唔合格，但係外資睇到既情況係中國越黎越適合做生意。佢地投資既係expectation。依家雜總走回頭回外資咪又係keep住走

原本香港營商環境100分，俾共產黨搞到跌落50分。的確係做到生意，但外資絕對唔會同以前一樣將100%資本人力物力擺落黎。

唔係close hk office先叫撤資。office照keep搬走大部分錢一樣得。

支持

真
搵d 細既頂左佢
同埋係支那地方用錢可以解決問題

岩呀 冇可能走架d外資 信共產黨 唔怕!

一定要燈！

哦！你話係就係

其實係

戇鳩
幾多外資啲人仔兌唔番做自己貨幣屌哂鬼你知唔知？
中左一次會唔會唔驚第二次？
香港係做金融，同制造業既外資點可以比較？
唔識就收皮啦

呢個真

倒不如諗下點由黃色經濟圈賺呢筆錢

真，恒指都未跌穿二萬。
信政府，唔怕

所以外資絕對會走

不過唔會係一個月內大規模撤資嘅方式
人哋股票沽貨都識得慢慢沽去攞個靚價啦
撤資點會未安排好就走

exact7ly

真 所以要睇美國政策
美國唔做野 外資係唔會走

習近平賭緊呢樣野
一賭 侵侵唔敢賭 為選舉 唔確認美國經濟幾時反彈，而且搞中共即時會對經濟數據有負面影響

二賭 外資唔會走，香港變上海如何，上海班外資都無走

因為唔俾放股票。。所以40000點

真 你走資又要額外成本
唔一定個個會走

上面既所謂外資, 入面根本係大陸公司
外人管唔掂大陸人, 掉轉亦一樣

可能未必真取消, 但可能做D 行為同取消分別唔大

市場係中國 就直接入中國 北上廣深
市場係東亞 就去星加坡

喂呀哥
你要用班staff係邊度人黎define係唔係外資
咁我諗全世界都無乜外資
喺香港啲外資公司咪又係大部份香港人
係咪變咗香港公司

你真係聰明嘅
如果香港同北京上海冇分別都有
咁點解唔外資直接喺北京上海做呢
至少會計制度鬆好多先
定還是貪香港人工又貴office 又貴🤡

咁係咪應該打鬼佬 趕外資？

喺上海嘅外資多數係做中國生意

新加坡玩法同香港唔同
新加坡係可以做東盟出入口
但係新加坡並唔係理想資金港
新加坡並冇一樣嘢可以容納大量資金（樓股票etc）
新加坡股市無人炒
樓市無人炒
d錢入到去新加坡冇咩位可以放

都唔明
咁多年
仲唔搬office上深圳
中環搬鰂魚涌再黃竹坑再搬觀塘
我都唔明班外資
點解打死唔肯離開香港
深圳上海北京明明平一大截

同意

會扎根中國

呢個真，外國人知道邊啲位係底線，專心賺錢就算
8964 之後中共就係用呢招，吸引外資

仲要係權力核心，外資打關係之後只會去北京上海

LKF 日日白皮豬飲酒生活如常，根本香港對佢地來講就係搵錢的地方

一樣走但唔係返本國, 係直接搬去支國, 反正法制越黎越支國化, 點解唔慳咁d成本, 反正人材唔係問題, 呢幾年已經殖民之下訓練左唔少人材

看來前海能成為新中環了

習近平 當而家賭緊poker
拎A K 面賭
賭緊侵侵 拎2，3牌

條底線會隨時間飄移

新金融中心....澳門 咁快唔記得

屌我都係咁

習近平有透視能力，能看穿侵侵底牌
一定係，除非唔係

Cctai 手足不願面對既事實

真
全倉等4幻點

股日日上，樓日日上，人工就唔上，
美麗新香港

Agger Don’t FF too much

新經濟企業嘅APAC HQ都喺新加坡
留底喺香港已經係搬唔走嘅舊公司

以前香港嘅優勢係可以同時食住中國同東南亞
依家中國逐漸鎖國
外資焗住將中國生意獨立拆開
搵中國人管翻+可能要同國企合資
passive management只要定時定候交到數俾Group就得
蝕錢就 cut埋佢
好多公司日本office都係咁run

所以咪要跌到同中國一樣信用評級囉

短期影響唔會好大 不過慢慢個制度越來越腐敗
慢慢外資越來越唔信香港 慢慢咁走資
三五七年香港應該變成普通中國一線城市

上海同深圳做左國際金融中心未？

上證同深證，外資又佔幾多？

好老實 點會話走就走丫
認真客觀啲睇 國安法邊影響到外資丫
中國大陸咁鬼多外資公司咪又係開極都有

已作歷史

True

岩 恒指升破4萬點

呢三點慢慢已無

我公司一次過執哂三日大陸D公司
聽返老細講搞文件大陸用好多野留難你
有間美國公司同我地一向都係拍檔
佢地亞洲得唯一間公司就係起香港
早兩日通知我地佢地個亞洲總部公司會由香港搬去新加坡
而我老闆琴日問左我個問題
知唔知上網公司違約提早CUT要點賠法

我冇話上面果d唔算係外資

Uber而家仲搬亞太總部去香港

要走97都走哂

所以咪有國家隊 托住個市
就係等班外國豬又有人仔食

自己睇下當年中共解放上海
AIG咩下場

咁都俾你突破盲點
咁如果同北京上海一樣，外資點解要揀香港呢？

真 大家無謂幻想咁多